Herbert zei dat hij dacht dat het zou gebeuren wees vriendelijk om dat te doen; daarom nodigde ik hem uit, en hij ging naar Barnard's met ons, ingepakt in de ogen, en we deden ons best voor hem, en hij zat tot twee uur 's ochtends, waarbij hij zijn succes evalueert en ontwikkelt zijn plannen.
Ik vergeet gedetailleerd wat ze waren, maar ik heb een generaal herinnering dat hij moest beginnen met het herleven van het drama en eindigen met het verpletteren ervan; voor zover zijn overlijden het volkomen beroofd zou achterlaten en zonder een kans of hoop.
Ellendig ging ik toch naar bed en dacht ellendig aan Estella, en ellendig gedroomd dat mijn verwachtingen allemaal waren geannuleerd, en dat ik moest mijn hand in trouwen met Herbert's Clara, of Hamlet spelen Miss Havisham's Ghost, voor twintigduizend mensen, zonder het te weten twintig woorden ervan.
Hoofdstuk XXXII Toen ik op een dag bezig was met mijn boeken en meneer Pocket, ontving ik een briefje per post, waarvan de buitenkant me in een grote gier gooide; want hoewel ik nooit het handschrift had gezien waarin het was geadresseerd, Ik begreep wiens hand het was.
Het had geen vast begin, zoals Geachte heer Pip, of Dear Pip, of Geachte heer, of Dear Anything, maar liep zo: - "Ik moet morgenochtend tegen de middagbus naar Londen komen.
Ik geloof dat het geregeld was dat je me moest ontmoeten?
In elk geval mevrouw Havisham heeft die indruk, en ik schrijf in gehoorzaamheid eraan.
Ze stuurt je haar beschouwen.
"De jouwe, ESTELLA."
Als er tijd was geweest, had ik waarschijnlijk meerdere kleuren moeten bestellen van kleding voor deze gelegenheid; maar wat er niet was, was ik graag tevreden met degenen die ik had.
